{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_039762",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "장곡사 미륵불 괘불탱"
    },
    "text": "長谷寺弥勒仏掛仏幀장곡사 미륵불 괘불탱\\n\n忠清南道青陽郡大峙面長谷キル241、長谷寺(長谷里)\\n\n1997年9月22日、この絵は国宝に指定されました。1673年(顕宗14)に製作された麻本に彩色された弥勒仏の絵で、大きさは869×599cmの群集図です。この絵は弥勒尊仏という名前ではなく、菩薩の姿をした弥勒菩薩図で、各々の尊像ごとに名称が記録されています。主尊仏だけでなく、六大如来、陸大菩薩、十大弟子、帝釈、梵天、四天王、天子、天童、浅瀬王、魏帝姫王妃、竜王、竜女などが全て描かれています。 弥勒尊仏は四角い顔で宝冠をつけ、花仏4体と共に立ち、満開の龍花樹の枝を手にしています。体型や袖の長さなど、身体の比率が少し不自然ですが、明るい画面に中間色調が用いられており美しいです。本尊の右側と左側には主要な脇侍仏である毘盧遮那仏と老舍那仏が配置されています。彼らは菩薩の姿ではなく仏の姿で、智拳印と転法輪印を取っています。さらに、釈迦門如来、多宝如来、薬師如来なども上の端に座っています。六大菩薩のうち、法林菩薩には赤い宝珠が入った香炉があり、大墓像菩薩には白い宝珠と蓮の枝があります。 十大弟子たちは四如来と四菩薩の間で空手または合掌しており、それぞれ異なる表情をしています。四天王、帝釈、梵天、そしてそれぞれの眷属は下の端に配置されており、浅瀬王と魏帝姫王妃は仏がラジャグリハ霊鷲山で説法する際に聴衆として登場する映像回想図から見える姿です。",
    "QA": [
        {
            "question": "この絵は何年に国宝に指定されましたか？",
            "answer": "1997年9月22日に国宝に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この絵は何の絵でしょうか？",
            "answer": "この絵は弥勒菩薩図と呼ばれる菩薩の姿をした弥勒仏の絵です。"
        },
        {
            "question": "この絵の大きさは何ですか？",
            "answer": "この絵の大きさは869×599cmです。"
        },
        {
            "question": "この絵にはどのような尊像が描かれていますか？",
            "answer": "この絵には主尊仏だけでなく、六大如来、陸大菩薩、十大弟子、帝釈、梵天、四天王、天子、天童、浅瀬王、魏帝姫王妃、竜王、竜女などが描かれています。"
        },
        {
            "question": "弥勒尊仏の特徴は何ですか？",
            "answer": "弥勒尊仏は四角い顔で宝冠をつけ、花仏4体と共に立ち、満開の龍花樹の枝を手にしています。"
        },
        {
            "question": "この絵の色使いはどのようですか？",
            "answer": "明るい画面に中間色調が用いられており、美しい色使いです。"
        },
        {
            "question": "主尊仏の右側と左側にはどのような仏が配置されていますか？",
            "answer": "主尊仏の右側には毘盧遮那仏、左側には老舍那仏が配置されています。"
        },
        {
            "question": "他にもどのような如来が描かれていますか？",
            "answer": "他にも釈迦門如来、多宝如来、薬師如来などが描かれています。"
        },
        {
            "question": "六大菩薩のうち、法林菩薩と大墓像菩薩にはどのようなものが描かれていますか？",
            "answer": "法林菩薩には赤い宝珠が入った香炉があり、大墓像菩薩には白い宝珠と蓮の枝が描かれています。"
        },
        {
            "question": "十大弟子たちはどのようなポーズをしていますか？",
            "answer": "十大弟子たちは四如来と四菩薩の間で空手または合掌しています。"
        },
        {
            "question": "下の端にはどのような尊像が配置されていますか？",
            "answer": "下の端には四天王、帝釈、梵天、浅瀬王、魏帝姫王妃などが配置されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 459,
        "QA": 448
    }
}